想入ibank做，大學讀咩好？

4 4 5 4 econ6 bafs 5
有無建議

[長期置頂/集思廣益]727 元朗地勢分析/討論
入黎討論下

入左大學記住唔好做港豬
入左大學記住唔好掛住玩
要關心香港
記住做選民責任

登記咗，但係未有消息

push

HSU gbus

cuhk engine

想做咩function? fo?
fo簡單咁分都仲有ecm,dcm,m&a,s&t,research,pb...
入面仲有好多唔同function

年年成班人話想做ibank，但係連ibank入面有咩function，有咩做都唔知

利申sfc 1,6
實際做咩就唔講呢行太少香港人
上次係另一個post講到差d可以相認咁

女讀HSU Bsex major in blowjob

其實我都唔係好識
可唔可以簡單介紹下

讀pure science

LM

P牌仔收皮啦 又係到串我校

師兄點解唔考埋4

Account fin stat econ ?

我係primary market撚
4我好似無用

ECM
基本上就係你平時成日聽既ipo,同埋有d additional offer

hk ipo既話最大部分就係sponsor同underwriting

咁你要知道係香港上市係要搵一間licensed corp做間公司既sponsor，同hkex sfc申請上市
而sponsor既角色就係做due diligence同filing，證明比hkex sfc睇呢間公司既業務係真既
所以sponsor team既execution team好多時都會周圍走，睇下公司既operation，見下佢d customer supplier同管理層
最近令ubs好紅既中國森林就係因為ubs做sponsor但係就無去雲林睇樹所以sfc捉佢insufficient due diligence done
之後sponsor就會同公司入a1 application (main board; GEM叫5a)，之後就答下hkex sfc既問，之後再過埋listing committee (港交所涉貪前高層eugene睇個個) hearing，咁間公司就有權係hkex(正式其實係hkse，hkex只係個group)掛牌上市

但係有權上市唔代表你會上到市，因為人地比你係hkse trade唔代表你d股票有人買
有決心做ipo(行外人好多覺得ipo team最威威)唔該查下最近信義能源
所以過左hearing就到underwriting team正式入場

hkipo d股票有hk offering(比散戶抽)同international offering(比blackrock個類機構投資者)
而underwriting班人最主要就係搞roadshow幫公司搵institutional investor買international offering
而underwriting commission會有1-3% even 4-5%(if 係垃圾)好好搵

賣完飛上左市就仲有compliance advisor，呢個唔講因為大行唔會做
詳情可以參考抄左車既百威

其他得閒再講

假膠

認真我未考DSE

我中學雞一名
睇得明一半 但多謝巴打嘅資料
Google研究下先

中學生咁我唔講咁深入
除非有其他人都會睇，咁唔該出聲，我可以講返detail d
有時間我都唔介意講
我都想香港ibank多返d香港人

因為
香港係香港人既

Lm

貼學生證（遮樣）再講啦
入ibank?你預考20幾分想食大茶飯？
我同你講 你無個好爸爸都唔洗諗啦

去ibank洗廁所都或者得既

放心，我有好爸爸

咁你仲問黎做乜撚呀
讀arts都收啦

假膠

想知道但best 5得21報左bu bba
篇野好多都唔明

今年dse?
有野睇唔明好正常

我敢講就算gbus/gbs/ibgm year 4都大把人會唔完全明

大學讀fina係學valuation
ibank做deal係跟regulations做野
2個唔同世界

粗略咁講唔同dept用到大學fina既比例
ECM: 20-50%
DCM: 40-60%
M&A: 40-80%
Sales: 30-70%
Trading: 50-90%
Research: 50-90%
PB: 10-40%

Coverage: 都係收收皮啦

Bu grad job要入大行(bulge bracket)應該無可能
不過如果IPO可以考慮去local firm做細deal
M&A個d都好多local firm做FA (financial advisor)/IFA (independent financial advisor)
S&T就應該無local細行

應該話十年都已經係
太多大陸deal

ecm國企，大型民企ipo
dcm唔係做ig(investment grade)既話，做high yield由係大陸公司
m&a, s&t好少少
Research成個dept根本係唔掂

Citi ibd你唔會見到香港拼音
Jpm情況算好d
Ms gs ubs正常
Cs印度佬

部門計，香港人
s&t(market)>=dcm>m&a>>ecm
*dcm m&a ecm together->ibd
ibd就係ibank入面成日比外人當神咁拜既dept

ecm關於大學finance course既野基本上應該係得計valuationdcf, wacc...

要識basic accounting野
financial ratios, ebitda, cashflow...個d一定要識
深野就問auditor啦

其他都係d business sense+common sense

而家E&F A&F真係收得廿零分
入到呢啲科之後點行就睇緣分

Trading: 50-90% x12

唔係今年dse,上年dse, quit左u再rejupas
你呢段野我好多都唔明

或者你唔信，讀核子物理，ibank最撚聰明同缺人係呢班！

大行做得既大deal多數都係大陸野
香港仲邊有咁多大公司未上市

Quant trader好少會係香港bba ug做
1. Trading越黎越電腦化，fx desk最先，其他都跟住
2. 要計既數唔係一般bba ug搞得掂

bba係做sales架啦

Trading已經算多㗎喇
起碼要計下數睇下要幾多discount先take d bulk order，又要追貼個市

你睇下ecm班人
成日都係pitch客，check下rules，搵下律師 auditor，係間唔中先做下valuation

如果你要cut trading既話，咁ecm係0-20%㗎喇

你講緊structurer, product team個d?
呢d好少會係ug做

我就係， 外國碩士畢業， 唔請…… 可能我唔識人……
其他 香港入到都係讀financial engineering 碩士……

講下dcm，其實就係幫公司發債

主要2邊
1. Debt Capital Market 負責documentation野同搵投資者買債
2. Syndicate 定價同allocation

當有間公司搵左d ibank幫佢發債，咁就會有d律師開始draft d document(多數係改之前既)，而bank就開始準備roadshow幫公司搵投票者，即係包括roadshow pack, termsheet個d
同ipo roadshow唔同，bond多數細規模好多，好多數係net roadshow同investor call
因為發債既公司多數都多人識，唔洗搞咁多野
當然first time issuer或者term and structure好特別就會有好多面對面既roadshow或者investor education section
例如某本地公司出green bond就去到london paris roadshow
同時間好多同律師既communication同all parties call都係DCM做
以上都係DCM做既

當一切準備好，issuer(公司)要launch個日，syndicate就會正式開始入場

Launch個朝syndicate就會一齊定個ipg initial price guidance，即係一個indicative yield，例如9%, T+250bp, G+180bp...
其實佢就等於ipo offering個price range
不如就係比個lowest price(=highest yield)
之後按book size再降yield

咁呢日dcm banker就會搵返d investor place order

落左order之後就到syndicate做野
Syndicate就會record d order落issuenet

到夜晚就出個fpg final price guidance

dcm就再問返investor仲要唔要落

Confirm完知道real demand就返去等syndicate分allocation(因為好多時order>offering size即係好似investor排隊要公司借佢個幾億)
分allocation唔簡單因為要兼顧唔同investor
例如唔可以太少allocation比d大fund(blackrock,fidelity...)但係issuer自己可能又有preference

搞掂allocation就等律師搞document，之後就到dcm sign堆offering memorandum/circular, purchase/subscription agreement...(new york and english law分別)

後面d settlement等back office做

1星期後dcm們齊齊打入closing call，逐個講
gs confirms
ubs confirms
baml confirms
jpm confirms...
完

唔一定，s&t 大把bba ug grad

Trading你係講trading desk right?
Trading desk其實都唔洗好專

gpa重要d

巴打你好，想知sponsor 除左做dd 之外，會唔會做埋underwriting ？
同埋通常你行內人嘅角度sponsor 嘅話條career path 好唔好？唔該
利申： audit intern 做緊隻ipo上GEM

首先屋企有錢
然後外國回流
入ibank無難度

1. 屋企有錢， 有家底， 有人脈 （同內地）
2. 熟悉內地情況
3. 流利英語同普通話
4. Smart
5. 最好讀英美名校 （咩學位都無所謂， 最好當然同理商有關）

但安樂工程都上到市

btw, 巴打對valuation 熟唔熟,小弟econ major,對 依方面有興趣,華坊算唔算易入d?
thx

巴打可唔可以講多啲trader 工作
其實自己本身讀緊finance相關科目 同埋自己好中研究下股票（美股）同睇書 之後亦都想做相關工作
想知prop trading係咪無行？
另外可唔可以講下hedge fund環境同工作內容係點？聽講fg好難入 如果想入讀咩master會好啲？

唔一定既

大把dse->local u grad
屋企中產

英文唔係好好聽既(寫同睇係ok的)都入到美資大行

不過大多數都係三大 好多gbus gbs ibgm

屌 睇走資巴打既cm學到既野仲多4年大學Fina加埋
呢個都係我本人越黎越唔想做返Finance呢行既原因
好似讀咁撚多書完全無用咁

就畢業，對macro-economy或者macro-driven既野比較有興趣，想入Research或者buy-side做analyst
但research越黎越少headcount
Buyside大firm又唔請fg
諗緊好唔好做兩年野儲錢去外國讀個Econ master
走資巴得唔得閒醒小弟兩句？

U mean 中資/local firm?

Fg做緊buyside 300b+ aum留名
Rotate緊
睇下有無咩幫到你

利申Local u 做過 sellside intern

yes,大行自問冇機
利申：升year4,得big 4 grad job offer

小弟exon major, 巴打咩background ,我唔想做auidit 呀

都係傳統入ibank個d major
本身有無咩intern experience?
但其實Big 4 valuation group有機會跳到做research

大firm既graduate program?
巴打目標係做咩？
想問平時點充實自己？ 好似睇極新聞對個market都係零了解咁

我兩份intern都係小型buyside做
做慣左完全唔覺得自己會適應到sellside既節奏

Thanks 巴打內容勁正

小弟讀緊law...（英國雞u)

在international law firm 及retail 銀行做過part time

想搵下大i bank 做intern ?有冇邊d role 岩做？ 有冇易d有offer 的方法？

利申： 差dd first hon 冇家底😭

入到去被人排斥你又知咩
入面咩都講關係
靠自己嗰啲就做到隻狗咁
好似private banker嗰啲咪叫下啲世叔伯課金俾佢開户口賺commission囉

巴打可唔可以講下buy side 有咩post？同埋讀u應該點prepare
有咩係可以自學黎裝備自己 因為我成日都覺得bachelor degree讀啲野都唔係好深入同實際（可能係自己讀緊個啲比較簡單）
另外想問下gpa個啲有無咩要求

聽你講你應該係中意analyze stock and make investment decision
咁ibank既trading應該唔係你最中意(睇返我上面講trading desk既comment
同埋prop trade 08之後的確唔掂

以我所知hedge fund同其他active asset manager而家都係玩data為主
唔理係macro, equity L/S定係其他strategy都係analytics
所以應該點都係識多d data野

始終未來都要finance+data analytics
Tradition financial people have the mindset but no data input
CS people know the data but dont understand wtf is happen in business context

岩 今時今日真係HF/Family office當道
學多兩招Programming is good

thx
另外想問如果真係想入hedge fund 讀個stat master係咪會好啲

OU BBA

中資多數都係大陸人除非你普通話好好

港資d ipo工廠其實可以一試
好個d一年做幾單本地ipo其實唔差
佢地應該都prefer香港人做香港deal
可以睇下altus, lego個d

有investment team 做research同portfolio management 即係大部分sellside人會跳去既team 但其實人數唔多 都好難入 咁會再分唔同asset class 視乎你間house既capability

另外institutional sales 就搵客買fund 對象就係distributor/sovereign wealth fund/ pension

仲有product specialist 就係了解fund manager day to day做乜 寫market commentary 同 performance analysis 去幫sales同客溝通

Buyside請人比sellside更加少 所以我建議都係focus sellside先會好d

自學黎講 fundamental analysis即係睇下financial statement 學valuation係最transferable 同實用
同要建立market sense 了解下stock/bond/rate/fx market有咩變化 有咩driver 有咩新聞/data會郁到個市 同埋develop自己既view

同埋睇下sellside research
學下人點寫argument writing style同埋跟下你有興趣既公司既業績 咁先會令你講野有多d substance

最後學好d excel 得閒用下bloomberg

Gpa 3.4-3.5/4左近 如果有好intern experience都其實有機會in到 除非你aim ibd

無錯
每年markets既intake多數都係去sales

Social既話試下搵下識不過唔熟既senior coffee chat
多數有時間都樂意同你傾下計

好多時business relationship都係厚面皮咁唔熟傾到熟

巴打你好有heart
你係咪搞hkibankmemes嗰個

有時見到d analyst都覺得佢地慘

香港人辛苦入到黎，人工同個唔洗做既富二代一樣

其中一個原因
Trading要英文好好

都算大firm既
目標想做pm/buyside research
平時翻工坐車就開新聞+ investing個app睇
要令自己培養個習慣就係interpret news 既implication
再keep track住 令自己摸清market上既人既諗法
始終我都仲係junior 都要時間浸下

ifirm做business law?

M&A team可能會對你有興趣
因為我估你應該玩corporate structure會叻d
如果你valuation既基本功唔差
又熟law
M&A真係好啱

當然compliance都一定適合

thx

PB唔好計啦

不過其他dept都一定會差少少

但係做多排senior會睇得起你
有正野可能會比你做
例如 歐洲做dd/roadshow

當然唔除非你個間真係好慘

唔排除*

我覺得stats/econ/cs都唔差

2個都算幾relevant
起碼skill set應該transferable

只要唔係trading desk就係

當然，應該無ibank會請ug做quant trader
所以都係hedge fund會比較make sense

好

但係剩係得master 又好似冇用,要 quantitative ug, 做 research/analyst 野幾年 再讀MSc FE 先有用⋯以前有個同學做幾年會計入去讀fe不過好可惜唔知佢畢咗業之後出嚟點

睇news的確重要

大學教fundamental野唔會教你睇市

Fundamentals are the frameworks and assumptions are the contents. Together, they make up the price.

Many ug grads missed an important concept about information priced in. Market movement isnt about the information itself, but the deviations from assumptions people made.

Example can be stock price goes down after record breaking earnings but missing estimates. That's becoz people already priced in an even better result.

Alternatively, today's market dropped becoz people expected FOMC and ECB to cut rate given the weak econ, and however, US economic data released today were strong while Draghi didnt give any dovish signal during the ECB speech. Again, its all about the deviations from the original expectations.

Sorry我打英文快過中文

今年DSE 6科加左bonus 37.5分揀左ampb
想問下其實窮人揀左呢科出路係咪好窄

讀咩都可以入ibank 做㗎啦

正確

Ibank入面唔一定全部bba
maths science history都有
不過外國u 同睇性格同能力
但你ivy league就輕鬆有offer
Eg我個bro Stanford econ
5個bb ibd return offer

但點解工作性質差唔多，入職要求差咁遠？

同埋之前聽人講做s&t既人多數每人負責一樣product，e.g.港幣咁，呢種算係trading desk?

fixed income commodity fx eq 咁分
仲有prime brokerage, security financing etc

哇 呢個post好高質 難得有ching係入面做而又肯咁具體講大致做咩

高質 我欣賞巴打個句想多返香港人做ibank

而家十個新行家有七個大陸人

只會越來越多大陸人。

無計，做大陸生意為主，大陸人比我地有優勢

It位叫唔叫入ibank?
即將入gs

入去掃地？

4 9一pair

叫入ibank，但唔係ibanker囉

想問It consulting 係唔係算management consulting?

唔明你問乜

讀computer science , math最易

Oh 問得唔係咁好 我想問MBB係3大consulting firm. 咁佢地分左好多industry 同function 例如可以係aviation既it 又可以係banking既it 咁係唔係都算係under management 方面既consulting

唔熟consulting firms，但有朋友係Mckinsey做，好似都係分industry而無一個so called management consulting，不過唔熟唔可以作準，等其他高手答

唔該哂你先 因為我見consulting 都有分好多種 暫時爬文睇到有economic, business, management 同analytics consulting. 而我都奇怪有咁分法架咩 再者consulting 同advisory 又好似2樣唔同既野 可能我太執著字眼方面 想清楚分返開

推多啲香港人入ibank

成間行香港人MD真係兩隻手數得晒

其實係做ibd先叫ibanker lol
S&t都唔會咁叫自己

咁我都好耐無聽過有人自稱ibanker了大家都係做狗咁

點樣5個return offer，你細佬一個summer做5份intern?

新科唔熟

雖然ibank唔係好理你讀咩

係咪5個grad offer

因為hedge fund grad position做既野唔算真正quant trading

真係希望多d香港人

大陸人做野好死板

係

ecm咪ecm
dcm咪dcm
m&a咪m&a
prime brokerage咪prime
sales咪equity sales/derivative sales...

乜鬼野係ibank

個行叫management consulting
但係其實咩都可以搵佢地(當然無人會咁，因為好貴)
佢地又一班generalist跟project(mck叫study)，正常1+1/1+2個人咁做
有需要就會搵d specialist幫手

聽friend講，等行內人補充

無錯唔想第時外資都要講普通話

無辦法，時而世易，見住新入行既全部大陸仔，好傷心

fg做緊trading 高質post lm

成日唔明啲客做乜比咁多錢佢地出個無乜建設性既report，尤其是堆大陸公司，收左report但又唔聽話照行返自己個套

而家唔係咩？

而家見到香港人我都會盡力教
好野都盡量分比佢地
私心：香港人一齊出trip都啱嘴型d

我就無辦法，我請人好想請香港人，但考慮到現實好多時最後都請大陸人為主，始終佢地個套適合做大陸生意多啲

不過見到香港人我都盡量支持下佢地，買少見少呀

起碼唔會公司開會都普通話

平時我都要幫我做野d大陸人同我講英文/廣東話唔係要我就你呀嘛

On9中高層懶
比錢人prove自己既諗法
慳水慳力

同客就實普通話

巴打有性格，我條team一半一半香港同大陸，所以用普通話多

如果最後唔啱聽咪當無事發生

你又啱

講多d講多d

可能係我太痴線
我有時連客都會屌

簽左mandate開左波幾個月，你咪走囉
你去第二間d野咪又係咁做

巴打勁小弟拜服

Weekend講下m&a

S&T有無人接力?

我可以講，但係作為一個primary market撚
講s&t未必好detailed
都係聽同睇平時同事做左咩

大陸客好on9
Document比唔齊又催人做野
細既唔知又真係ot到3,4am咁做

大佬呢度香港黎講
唔係比左錢就搞掂

想完比錢就咩都唔洗做
外資幫你唔到，去搵cicc啦

呢d on9中高層真係唔屌唔得
我去搵你大老細，你咪又係要做返比我

爸打係咪讀econ?
Deviation from assumption先會affect price
市場係跟assumption走

中資會唔會好難跳去外資？

唔係econ雖然econ好似係a

完全認同deviation from assumption affects price
所以我係想講要compare info with assumption，唔好只係睇info itself

同埋都要知fomc一開會就會好消息當壞消息咁炒

Market sentiment好重要但大學唔會教

唔會話特別難
起碼請人我唔會因為咁扣人分

巴打咩major？介唔介意講下係大學個陣係點prepare自己條career path

爸打可唔可以介紹埋有邊d sources值得睇
關於乜都得 eg點入ibank, ibank functions, market news

而家新手學睇 睇完Bloomberg news, Reuter 睇完都唔係好get到d trader寫既recap

其實我係做另一行，冇可能入ib㗎啦
比較有興趣知道ib人嘅性格特質
例如，係咪由細到大都讀書好勁，好有自信，好social嘅type？
但係讀書勁唔係應該毒毒地嘅咩？

如果唔係咁高人工你會唔會做？
份工除咗金錢以外, 有咩意義, 有咩滿足感?

Sorry柒咗 係
係gs翻完 grad嗰陣有5個offer
仲有唔係我細佬 我細佬有咁叻就好
我中同

如果你讀書勁咁讀返商科
唔係嘅話，真心簡一科自己覺得易嘅沖first hon
因為其實你入到去真係乜科都見到 (English... History... philo 呢啲都見過，咁當然唔好太鳩例如咩China studies 之類)
因為gpa 係first round 篩人嘅指標 起碼拎咗入場券先 (大行多數3.5+)
始終科目真係唔太大影響，到你真係需要果陣考個CFA 已經好夠... 例如做equity research 果啲

利申 岩岩跳咗dcm 做咗一個月

做緊美資pe analyst，有冇同行

Finance死老鬼一名
做左好幾年之後讀左個mba

個時未有咩多野玩，唔似而家咁多case competition不過都玩過d歷史悠久既overseas case competition咁多年應該無人起到我

Career path都係intern之後返去做

提醒
而家好開始報intern grad job
因為d hr真係會rolling

Bloomberg係寫得好concise
Jump得幾快
For professional快睇完自己connect the dots

初學睇financial times
好似老母咁長氣

真
08之後諗過唔做
但係10年又比好多錢請返人
比人氹返入去

你一入dcm就靜左d

無啦啦變左成班真金融佬入黎

請大家一齊幫下香港既fg
唔想再請咁多大陸人

岩
都係個句
根本ibank就唔係跟大學個套finance做野
係咪finance唔緊要

大學時期學既得wacc dcf npv有用
根本唔洗讀幾年

當然如果有興趣讀就最好

有冇private debt既？

做過club deal

同埋真係想入就year 3 4 intern 已經要搏入去
唔好傻下傻下grad 先黎apply
因為十居其九都係優先請返intern
你到grad 果陣冇return offer 就咁apply 應該打定輸數都得
天才另計

讀咩唔係重點
讀邊間先係

問題係依家基本上所有deal都係大陸（不論buyout/growth equity/vc/private credit）
pe黎講，除左real estate fund之外，其他類型嘅fund真係冇香港deal

你唔係好識？咁你憑d咩覺得自己會中意做iBank?

我個大學同學做緊ECM，累到仆街，要返輪更制，因為做ECM會接到d海外公司來港上市，即係有時你訓緊，人地個邊先反工，你須要日夜顛倒，爆哂瘡都算，仲要身體愈做愈多病痛

我老竇個朋友係ubc 做
佢讀中文都入到
不過佢英文都嗱嗱聲

Lm 想做，但自問應該沒機

文科 英文叫最好嗰批
點入行？
無父幹
DSE雞咪揀文科

你咁嘅分就算鳩數啦

利申：乞緊食

啱...真係希望有多啲local入到行

讀咩科都無關係 又唔係咩專業 你嘅思想已經決定你命運

其實讀咩科根本唔重要 重要係你大學點做計劃

咁低分算吧啦

美資ibd analyst報到
啱啱開始做，入黎學野

case competition
internship experience
GPA3.6+

有得面試嘅基本要求

citi好似繼續係冇香港人
ubs jpm hsbc相對多

其實又點止sellside, buyside都一樣 返工基本上唔會講廣東話

仲做咩ibank 呀
發夢咩
就黎game over

Ching 好勁

請人個個都唔想請香港人。。。。。。。。

又見到ching
Market Making留名

聽過連香港人MD都話想請內地人多d

唔係内地人你去ibank 唔可能請你的小朋友，好好地腳踏實地累積其他經驗再考慮ibank啦

On999999

雖然現實唔係好似上面講到咁灰，唔係大陸人就唔得

但係uni名同first hon真係好重要

Pitch大陸客要交team profile with cv
你cv唔靚點請你

如果你係香港人三大(最好神科)first hon，英文普通話幾好
唔該你而家去報intern grad position
你而家唔報，我連in你既機會都無

利申 外資ibd 比上不足比下有如既level
好想升ro

事實就係咁，以後只會越來越多內地人越來越少香港人。就係咁撚悲哀

你唔好係到放毒啦

我想同香港人做野

你可以唔信

但係ibd真係會請香港人
以我所見jpm最多 hsbc都ok
Citi另計

三大gbus CV最多唔會第一下dup 落垃圾桶，但係你係同一班清華北大競爭，未計外國回來的學生，單單FG爭得贏？

Analyst今日唔洗ot?

Newcomer list ibd全部大陸拼音

多唔多big4 入黎做sponsor

OT都可以上連登

淨係聽過ECM有
ECM喺Citi好似計capital markets origination 所以冇計到

識你真人
美資ibd好似係你個fd喎

我個名咪我真人囉

Icic

起碼有得phone in
打後靠自己

外國班人英文好sociable但finance廢
wacc都可以唔識

大陸仔識讀書但唔識apply
問佢utility valuation用p/e定ev/ebitda
9成收皮

香港人要特圍唔該搵師兄幫手prep technical同market sense

當然二代另計

利申要in人
你估我地見唔出d人有無prep咩

老老豆豆，做到ibank既香港fg屋企人會幫你安排好，自己努力讀好書做好intern刷鞋結果去零晨三點MD 屌柒你唔覆email既生活值得咩？

成班analyst係度扮工
無野做都要坐係到唔走

大行都有
細行更多

大陸仔英文廢 講到清華北大贏撚硬3大
屌你啦5毛 你話大陸仔喺ivy讀加中學high school外國就話 土生土長大陸仔淨係英文已經收皮

UBS?

我識屌人個個

巴打覺得入fo/mo 學VBA python 依d重唔重要
利申: 非三大account 想自學programming 入mo

有時打入d無謂call食花生

班大陸仔真係英文唔掂
讀term讀到一舊舊
講完confirms又要chok聲講句
thank you
明明唔講或者簡單講句thanks就順好多

土生土長既大陸仔係英文唔好，但係你敢講香港三大出來英文好ok? 前提係你對既客都講普通話，你英文好？

WACC都唔識又太誇張應該個別例子姐

Buyside巴打

你應該認錯人

數學 / physics 冇其他

我講緊人在野巴

自膠
我應該唔識佢真人

個個ibank post都見到你

人在野巴，有冇咩advice可以提點下？新入職analyst

應該會留喺sell side一段時間

奶鬼佬人會高級D? 鬼佬笑9香港人，話大家係豬個陣你敢唔敢拍枱屌佢地先？

Jm9 樓上

你cover過班有料二代就知佢地英文可以好過你

Ground work係要識普通話但係client d junior唔會屌你普通話差

我寧願普通話ok英文好
起碼document識比comment

同埋唔好講到香港入唔到front office
如果你搵到一年無local(local ug屋企最多中產nav<hkd30m)入到外資fo
我自貼卡片

有件on9講到香港人入唔到fo
明明呢度成班行家

可以既話我想post wgl比佢睇

應該係
不過overall都差d

巴打有冇咩可以提點下 得internship經驗

想請問 World top 20 uni, Econ 撚 first hon 有冇機會入到FO/MO internship?

利申：no case comp experience

Top20應該係外國出名個d? 咁education ok
可以一試

最好寫多d有關既intern, eca

Year2報boutique
大行唔會收

等我試下先
Thx bro

真係咪放毒

支持你呀巴打
個個都尻up ibd prefer大陸人

Hi, ching
想問如果aim equity research洗唔洗揀定某幾個industries去深入研究？
定係學好基本financial modeling + 對個別股票有認識就可以？

想問埋咩utility valuation用乜係咪intern/analyst grade都一定問？

唔係商科出身未聽過呢個 淨係知p/e, ev/ebitda
重要唔係好熟

或者睇function 啦，buyside 做左十幾年所見，係有preference 既。對口sellside 班research 當然仲有好多香港人，仲有啲大陸公司唔係香港或陸人cover 添，但都係做左比較耐既舊人，真心講，新仔土生土長香港人，响research 嗰邊真係好少。而家同緊你compete既，好多都係world top Uni 出黎既大陸人，唔止港漂呀，佢地英文一樣都talk得。

好支持香港人入行，我都prefer同香港人做野，加油

Thank you.

Sales真係多香港人

IBD得返d老鬼同少少junior

呢個真

而家in既人都好多intern experience
High school/year 1都已經intern

其實buyside係大陸反而而家唔太樂觀，大陸對mutual fund管得太嚴好難做生意

最近又搞鳩埋bond for refinancing

想問埋ibank intern/analyst陪坐文化勁唔勁
會唔會冇野做都特登坐

最大問題係d product淨係可以最多賣比200個pb client，就算一人十球先得20m aum邊有外資想做

ching又自爆

最緊要睇macro background 間公司可唔可以 ride on macro trend 就算幾好fundamental 如果同大趨勢相反都好難跑贏
然後睇fundamental driver 望下隻野以前點過解升同跌 諗下你個thesis match唔match到
Valuation 比較下multiple同隻野以往個range 去睇抵唔抵買
market sentiment - 睇下sellside revision d trend 理解下投資者price in左幾多野落股價道

我覺得sellside report既問題好多時incorporate唔到個市場氣氛同market dynamics 變左有時明明隻野跌到仆街都九成人call buy
好似隻2018咁

最後搵下其他人討論多啲

Snt唔會 d客走哂即刻gym happy hour

pantry阿姐都唔洗讀大學 是但啦

Cover letter幾緊要
Buy side其實包含好多 sales多數只會去pb sales 少數做pm market maker就會嘅

一句講晒
抄

朝朝同我睇左Bloomberg個5 things to start your day
睇得多你就會build up個sense

送佛送到西，今日個篇

所以DCM靜左D

最後根本係D大陸公司受害

睇下HNA已經比Deloitte追數

香港人計
好多同我同grade都冷感賺錢大晒
一係就有好黃
好彩我就唔覺太多深藍，可能都睇得出太on9

衰D講句唔攬炒都未必會變

多謝哂咁多位巴打
呢個post學到好多野
希望以後仲有機會同你地學野

想問埋樓主點manage時間
我做個intern仔都覺得收工/weekend冇乜時間做自己野
又冇乜時間做完一個task寫下筆記

樓主好似係中學生
你想問呢度既行內人？

係呀sor
Up錯

講真
VP以上時間真係free好多
有deal賺到錢好少會迫你做野

Dollar pound試下110啦
穿左既話年尾可能就係去105,106

睇完成個post我明白我唔應該入黎
Asso仔淨係識計WACC都係發少啲夢好過

stat maj/phy maj會唔會做到ibank

你講緊dollar yen 定咩

公司個fund man問個trader唔會罷工嫁可
做market真係好難行開

星期一假已請 鬼佬老細表示支持

Same上面d大佬都無出聲

估唔到跌咗多